(新加坡總理) 李顯龍: 香港當前局勢, 並非中共導致

新加坡官媒經常抹黑香港示威者
李顯龍講野無咁難聽, 但依然親共

李總理：克服香港社會風波 需先解決潛在社會問題
發布/2019年10月6日 11:41 PM更新/2019年10月6日 11:48 PM文/黃慧敏

（早報訊）香港反修例風波愈演愈烈，社會陷入混亂，其中的根本問題是年輕一代對未來失去希望。李顯龍總理認為，港府需要積極解決潛在的社會問題，方有望克服眼前的挑戰。

李總理接受美國有線新聞網（CNN）《全球公共廣場》節目主持人扎卡利亞（Fareed Zakaria）的專訪時指出，香港是個充滿人才、創新精神和潛能的城市，陷入當前的局勢，他深感同情。

他說，香港因擁有中國大陸為後盾而取得增長機會，並得以度過許多經濟危機，但與此同時，回歸中國對港人而言，在心理上是巨大的改變，不易適應。“香港社會也存在好些根本問題，例如在住宿方面。歸根究底，這關乎年輕一代是否對未來抱有希望。”

李總理認為，香港當前的局勢並非中國中央政府導致，中國大陸相信也不知所措。“如果我走錯一步，我可能會使局勢惡化。我想中國對此是非常清楚的。他們希望香港人能自行解決問題。香港特首的任務艱難。”

(7/23) 新加坡官媒: 「連登」已被黑手引導輿論. 中共支持港府以法治處理

遲早武力統一你班新狗

得啦，其實係新加坡造成，目的係想取代香港做亞洲金融中心

算啦
你中共6月食花生食得咁開心
721之後成件事已經冇彎轉
香港等攬炒啦

對未來失去希望嘅根本原因咪就係支共囉
正如佢唔會承認SGP最大問題就係佢李氏世襲

香港因擁有中國大陸為後盾而取得增長機會
呢一點佢又真係無講錯 如果香港背後唔係中國真係無人care 好似伊拉克咁

坡佬即係敵人
相反方向理解就對

既得利益

李顯龍就快退休，下任總理係王瑞傑，唔係姓李啦

唔係因為中共洗搞成咁?
分清楚因同果先

無人想知玻仔意見
你老豆瓜左之後後繼無人架啦

如果有機會建國一定要同新加坡開戰

未回歸前已經係國際大都會
回歸後地位越黎越低

自古以來係中國領土

但係佢未退休就已經知道下任係邊個...
繼續專制

新加坡好驚香港有真民主？

新加玻最想香港仆街，佢講野唔洗聽

互相影響啦 其實美國佬係靠香港打中國市場架啦
獨立呢條路係唔洗諗 除非台灣食左中國
今次777唔跪之後都唔洗有運行

其實互為影響，如果唔係中共種族清洗政策，不斷從各渠度送人入黎點會搞成咁

星加坡特別行政區批評香港特別行政區

林鄭屎忽痕懶正義走去搞逃犯條例
都要上面up頭佢先會企到咁硬咁無恥
點會唔係北京導致

江澤民未退休就知下個係胡錦濤

胡錦濤未退休就知下個係習近平

強烈支持新加坡回歸祖國，與祖國同融

的確中國人呢幾十年消費能力越嚟越高
但係問題係全部人都見到中國人食相幾惡劣

中國是被高壓久了才這樣支持專制，坡佬是自願吃專制屎吃的不知幾開心，

佢可能想講係林鄭自把自為
又唔算錯

咁想奶共，自己歸中囉

岩.... 香港過去的確係因為有中國係佢後面經濟先快速增長.....

但我真係好唔鐘意中國一言堂既制度，我支持真一國兩制 但唔支持變左樣，行中共式既一國兩制

中華人民共和國新加坡特別行政區

公平d講，無中共文革趕咁多有錢佬黎香港真係唔會發展得咁快， 如果大陸唔係咁仆街，香港今日可能同直布羅陀差唔多

商家佬個眼中得錢 無計 人地係其他自由地方生活

李顯龍根本廢柴繼續玩獨裁統治新加坡會比香港更快收皮

次次喺facebook講呢一句坡狗就trigger

you know nothing, lee

屌你老母新加坡
一路食花生 一路攞著數 再一路踩多幾腳 屌你老母你地有時仲仆街過老共呀獨裁政權

文宣要人、不分化、不被捕、兄弟爬山
連登五毛滲透嚴重，大家要帶腦睇post
最新技倆：煽動最激進/冇底線暴力行為
另一邊就叫唔好做嘢，乜乜77
然後推大量呢類post上熱門吸引眼球
另外，五毛已經識得整文宣，文宣互毆
總之頭腦要清醒，好易中伏（中過伏

依家進入白熱化階段：
對家策略：盡捉前線、人民互鬥、暴力畫面反擊國際戰線、推遲區議會/改區議會規則、民意逆轉......

唔想再見到前線比人拉啦，減少不被捕，同時諗下缺少前線應該點樣抗爭？

Signature簽名檔：守護香港，深層改革
抗爭轉型及進化建議：持久戰拖垮邪惡
重要目標：11月24號區議會選舉、香港民主及人權法案、和平勇武後勤文宣議員：各司其職
強調：愛港市民、良知、美國制裁、親北京賣港賊、大話精、傀儡、暴政殘害人民、公平公正選舉、為港人服務
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：文宣！各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、民主/黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命，生活抗爭
@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.10.08

要記住極權如何打壓香港示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.用盡手段打壓反對聲音
14.矮化示威者為甲由、yellow object
15.緊急法：獨裁特首
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

咁就唔怕死錯人啦

啱一半 係年輕一代失去希望
不過絕望既原因都係因為中共

點會係林鄭自把自為?

送中明顯係老共聖旨

大陸有錢但係發財唔識立品
所以香港同大陸既關係反而變左香港既負資產

同中共講嘅嘢一樣

收皮啦坡狗屌你老母 奶撚完支那未

嘩，新加坡咁遠都知道咩原因引致？

中國係原因，但係佢嘅本意又唔係想幫我地發展，只係想由權鬥出發，所以洗撚多謝佢

住屋問題只係佔一少部份

幾時入中

新加坡係大台！

以前竟然會覺得新加坡好
本身報咗新加坡exchange，已經reject咗

見到班支那仔支持911，發現唔多對路

又係只講錢

新加坡特別行政區

反對惡法反應對，唔戴口罩和你咳！！

一個專制政權批評另一個專制政權,可想而知啲內容會有幾中肯

嘥氣，呢個就真係外國勢力想香港衰
廢老好鍾意引新加坡佬既說話，明明係香港競爭對手，信佢講都on9

你要就攞去，唔使客氣

你地係咪無人聽得明呢條友講乜？
佢同緊全世界講: 我比港府更識管治呀，來投資新加坡啦！

係 鬼叫新加玻派樓同骨子裡反共咩
有對比有傷害

你要後盾就攞去，唔使客氣

中國新加坡市

去完新加坡之後完完全全感受到同中國一鳩樣

李顯龍咁奶共，唔好做李總理啦~!

改做李特首

屌你老母啦...李顯龍

Dictatorship powers
🇨🇳🇰🇵🇸🇬

Democracy powers
🇹🇼🇯🇵🇰🇷🇺🇸🇬🇧🇨🇦

含撚含到咁遠都聽到啲雪雪聲
加油

外國勢力就係新加玻

全球最大的狗貪官治國，香港怎麼可能不亂！

新加坡主要收入同中國有關，唔奶唔得

口交部要出黎講說三道四未

將佢講既野相反解讀就知方向正確

Fucking vultures
新加坡自古以來都是中國的！

應該係叫新加坡市市長李顯龍

坡狗垃鳩圾

李顯龍最希望就係香港困局永續, 剩係吸走資都爽

1000 億資金流出, 有500 億去左新加坡, 佢點會比呢件事停

“香港社會也存在好些根本問題，例如在住宿方面。歸根究底，這關乎年輕一代是否對未來抱有希望。”

同中共口吻一致 想spin去住屋問題

從來都唔洗多謝佢，只係有果句話果句
香港唔係割咗俾英國承襲其優良制度都冇今日，可惜一拉近同中国關係廿年就崩壞
所以話英國佬做到，支那唔好話做到連維持都唔掂，警隊已經係鐵証

佢笑到gap gap 聲啲喇

新加坡有李顯龍
支共有雜大大

同道中人點會唔格下劍先

奶到呢

正屎忽鬼，祝早日落地獄畀狗屌。

唔係老吹，佢地d人好撚功利既，你睇佢d咁富有但d人權民主一般就知，普世價值佢地無既，如此推理，國際上佢地只會打擊對手，而如果香港可以擺脫中國既攪亂檔，絕對威脅新加坡，相信佢D政府都係咁諗，而暫時最好就係港中大戰KEEP住一直落去，佢就KEEP住漁人得利。

小國政治玩法，講聰明佢係聰明既。

中华人民共和国新加坡特別行政区

一個極權講說話幫另一極權

獨裁者一定係撐獨裁者

獨裁政權幫另一個獨裁政權講好說話 就一定架喇

點解咁講？新加坡呢幾年經濟好差喎

然後就再沒然後

全世界唯一一個可以搞到八國聯軍入侵既地方 仲有文革啲on9野可以發生 特色文化黎架

Stfu
李氏皇朝

新加坡自古以來就係中國不可分離的一部份

李顯龍擺明好驚香港革命成功因為星洲押重注喺支那

咁撚鍾意，唔申請埋新加坡為中國一部分

關你咩事 成日走出黎吠

有國家一向兩邊奶
兩邊奶係多著數
但一出事通常第一個死

你見馬六甲海盜首領係發哥就知道啦

即係林奠一人攪成咁啦，佢咁打得

講真，689之前雨傘個陣都無咁過份，係林奠在任先識勾結黑社會，對黑警下放權力同包庇，仲利用港鐵運兵，總之就係運用周圍可調配既資源黎鞏固自己權力，唯我獨尊，分分鐘中共都要聽佢支笛

新加坡人一向撐共
香港 Facebook Admin Team 設喺新加坡, 而唔係香港,
所以一講支那、蝗蟲即被禁言
喺 Facebook 留言嘅五毛, 有大半係新加坡人, 而唔係大陸人,
Click 入佢哋 Profile 就見

新加波剩識奶共

美國要核平中國定係新加坡
我只會大力支持

奶緊架嗎 梗係啦
點計新加坡都有著數

新加坡幾時回歸祖國？

大家玩開獨裁 梗係互撐
等於共匪讚北韓一樣

陰公果5 燈星都快變成黃色了
國旗白色地都快染紅了

快撚d成為中華人民共和國新加坡特區啦

近年好多大陸貪官富商把資產由香港轉左去新加坡
新加坡其實近年急速赤化緊

共，唔係咁奶，7頭

歡迎新加坡🇸🇬成為中華人民共和國🇨🇳
一國兩制新特區

攝政王啫
到李氏啲人大返啲唔信唔輪返李做

抵制所有新加坡嘢，如新航，connect埋新加坡反對派

最驚後生仔學香港革命推翻李氏王朝，大家識do啦

新加坡快啲認祖歸宗共享中國人榮耀

條友瞓咗幾多年？

裙腳仔冇左老豆就認賊作父

connect埋新加坡反對派

新加坡特首收皮啦

要新加坡速亡，connect埋新加坡反對派

係林鄭個人造成

星架坡好醒！
睇死中共寧願焦土都要鎮壓民主運動，所以不斷撥火，香港金融中心地位不保，星架坡得米，就算中共提早在香港堂堂正正行一國一制，星架坡仲開心。

得啦得啦，超越香港成為國際金融中心呀麻，知啦威啦

潛在的社會問題
咪就係china risk囉

都幾肯定佢老豆未死都會咁做
佢老豆為國家利益同安全，今時今日都需要奶共

唉 事實
雙面刃

五星旗加月亮
星洲特別行政區

早幾年啲坡佬都已經唔gur越來越多大陸佬移民過去
只不過未有導火線，同埋最多都係口講不滿，唔敢有咩行動

新加坡自己啲人民都深受支那嘅毒害啦，你個PM咪繼續將個天平斜向支那嗰邊囉，睇下你點收科

仆你個街班狗做拐子佬

佢絶對唔係舔共，只係驚死香港死唔去

奶條撚咩

遲下食埋你都似

咁撚蠢的李顯龍，唔識扮識，冇得救

係呀，你老母個閪導致嫁

選出嚟㗎

世界冇咁著數嘅事

識後生玻仔就知佢吔真係唔care民主

無錯，一早慣晒被家長式管治
民主wfc

不如你新加坡又嚟做下支那既特別行政區，咁大個靠山，分d比你又點話

所以啲既得利益嘅大企業咪奶共，但關我撚事
個餅大左，但窮人個份始終係餅碎

唔怪得之前會俾返星光部隊批車走，原來都係共軍

［抗爭方程式］出個最後通牒俾黨鐵

唔撐黃絲嘅個人甚至國家，潛台詞都係話黃絲發窮惡，無一例外

垃圾奶共玻畜

咁唔關支共事唔通關你事

專登咁講
好狗

小聰明 香港以前都係咁 好彩覺悟左
香港今次要贏就要贏哂 一輸就會輸哂

坡仔收皮啦，講咁多想取代香港個地位呀？想下好啦

PM Lee is my hero!

李光耀係英國認可繼承人

親中共=支持恐怖主義
結論: 新加坡支持恐怖主義, 全球應予以制裁

挑連登機，李氏王朝實收皮

由你老母個西發出

快做維尼親生仔

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

佢起碼搞掂晒民生野 唔反
中共除左自己貪錢之外仲做過D咩

快d收番做新加坡特別行政區

新加坡既香港學生試下整連儂牆，佢咪知香港人既問題係唔係住屋囉。

玻仔快啲歸去做中國人啦。

依d外國官應該無諗過香港人過往幾年面對既政府宣傳
係叫大陸人入黎
叫香港人出去大灣區
房屋問題係一個問題
但依個既時候仲要叫香港人走留d屋俾新移民先係主因

李顯龍特首

咪撚嘈啦死坡仔

新加坡係咪想比支那收歸

你應該過去睇下 sing式 和諧社會，你去完你就會返黎熱愛香港，利申：前NUS exchange

不能同意更多

請幫手推爆黑警散布謠言, 推到佢四點鐘又口啞啞!!!
［極醜惡又一例證］香港警察又掩埋真相 鼓吹謠言散播

星馬d 政府華人都係好親共

一個細版支那

所以唔要靠佢啦，但我想用庫房嘅錢請美軍得唔得

我要全中國同我地一齊做伊拉克

我都係派咗nus，本身去旅行都仲覺得新加坡規劃得幾靚，而家不了

李光耀辭去總理時, 李顯龍已成為內閣成員

如真係延續, 呢時候第三代應該已上位. 但仲未出現

可能佢都想, 但在家族搵唔到

全民沽坡紙、沽坡資股、轉用美資銀行、罷買坡資公司既貨品同服務

同佢伯爺真係差19幾皮

坡狗

Lee Kwun Yiu is DEAD
FINALLY

新加坡最開心啊，隨時食曬香港條水做新嘅金融中心啦（發夢啦）

係成個馬來西亞都係中華人民共和國自古以來不可分離嘅一部分，新加坡只係馬來西亞嘅一個小城鎮咋

正解，香港仆街新加坡最開心

不嬲香港樣樣壓新加坡一籌, 香港自爆新加坡先有機

唔好傻 官媒就係佢地喉舌 將佢地無得直接講嘅嘢換個渠道講 所以根本no diff

香港根本上係一個各方勢力插旗既地方

新加坡真係醒，賣個人情比中共，打幾邊牌。雖然佢好似好奶共，但佢暗底裡好L怕共產黨。

正解

新加坡靠呢四樣優勢，香港永遠唔會有

1）樓價合理
2）山少平地多
3）英文為主導語言
4）獨立小國

社會問題咪即係共產黨傀儡政權有問題

我想問點差法 我見好多人都話新加坡經濟呢幾年唔好 但完全唔知點好？

今日痾屎唔係琴晚d菜造成......

佢地奶共，咪又係為左錢，中共咪用錢黎滲透你，中共最叻呢D
你睇下幾多大陸富豪移民新加坡，佢地學校又收勁多大陸學生
新加坡係冇公民社會、冇民主意識，香港人都仲會反抗下，你估同樣情況下，新加坡人會唔會反抗?

外國勢力

話晒大陸都曾經出現過民主抗爭 但新加坡似乎冇點出現過

垃圾國家 另一個用獨裁立國的無人權國家

呢個時候仲出黎講呢D野,信既都智商問題.
我唔識政治,只知道李+x唔會無拿拿去指控中共

重點係獨立小國呢一樣野，要靠好多野去維持
其實唔單止香港夾係中美冷戰之間，新加坡都係，只不過佢係主權國家加上地理位置離中國較遠
實際上佢都係要靠係中美兩邊左右逢源黎生存
但係食兩家茶飯呢樣野將會越黎越困難，李顯龍自己都講
咪放長雙眼睇下佢點解奶共而不被滲透囉
所謂富不過三代，佢咁樣家天下落去，咪睇下呢D 軟性威權體制可以work到幾耐

李顯龍開始驚佢地d 人有樣學樣,呢排出黎鳩up 可惜越講坡仔越focus 係香港 你仲死得快.

支共推個柒婆做醜人 你唔係信啊？

仲有埋五粒星，啱晒

新加坡有個優勢
人人有平組屋住 冇每日150個
要坡爆唔會係呢10年嘅事
但如果香港革命愈吹愈行 玩到支爆 李顯龍就

老老實實上一任其實就係新加坡政府思想

totally agger
利申：前NTU exchange

香港人咪一樣咁功利，新加坡人=香港人2.0
大家為左錢乜柒都可以sacrifice
不過咁，新加坡有馬六甲有石化業，有高科技產業
相反香港只係中共既白手套，萬年金融地產
香港一日轉唔到型，新加坡都係會繼續贏

亞洲社會，尤其華人社會，大部分人care既係有冇錢途，民主自由真係冇咩人理
即使口講爭取，實際都係向錢途跪低
宜家出黎抗爭既手足，大部分都係中學生
佢地冇財政負擔，冇受成年人社會思想既污染
35歲以上既所謂小康中產係預支左呢班中學生既未來黎換返黎

退左落黎
咪做資政
繼續係背後指點江山

班離地中產完全冇諗過佢哋的財富係民主自由帶俾佢哋

點解呢個post d人講野咁正常分析
出面好多膠post

新加坡到底受過共匪乜野恩惠

佢地係得益者

收皮啦
［圍觀師第一次出動］今晚去黨鐵站 （文宣好機會）

李生, 上次嚟香港係幾時呀?

新狗想做特別行政區

新加坡是中國不可分離的一部份

新加坡想來你香港死好耐，因為大家係直接競爭對手，香港一死佢接收晒香港所有亞洲區嘅地位，佢就係終極贏家。

作為居加港人，教你點打國際戰線

中華人民共和國新加坡特別行政區行政長官表示效忠終蟈

李光耀一世英明付諸流水

不肖子孫學唔到老父一成功力

坡佬正仆街
佢只係唔掛紅旗既獨裁者

養咁多兵唔通防馬來西亞咩

坡狗關你撚事啦
食屎啦死坡狗

佢地自認中國人多過新加坡人
感覺佢地遲早會經歷香港問題

香港仆街合乎星加坡國家利益
李總理係側邊撥火係對國民負責

佢本身都係專制獨裁,緊係幫返同行

新加坡回歸中國再發言啦

玻仔其實已經超越左HK好多，但心態想香港仆街死到無得翻生

呢d垃圾國家咪又係奶共都取代唔到香港

有白化嗰個大仔唔似會做喎
個繼位pattern咪會亂咗囉

你就fatfat 喇d富豪幾億幾億過哂去你度... 仲在度扮哂野 我地有生意唔做架

林鄭快d回應外國勢力別有用心

6月果陣已經話班支共高層要透過中間人問香港嘅情況，根本就離地到爆
雖然佢地離地，但香港搞成咁佢地絕對有責任

朋友又係啱啱reject坡仔offer

我比較傾向覺得李家人退休，專制政府會催向西方式民主

好睇第一版d 人認唔認真討論

我要啲唔西面嘅空姐呀

香港新疆化
到時就佢地fat fat

由佢keep 住老豆間屋開始就可以睇到佢好想有第三代。（佢老豆諗左好耐，最後都係話要拆左間屋）
佢大仔講到明唔想做，佢細佬又同佢不和，個姪仔又係基既，又結左婚（新加坡唔接受同性婚姻）。。

所以而家佢應該仲打緊，迫個仔做。

李光耀係好有智慧嘅仆街，而佢個仔就只係個仆街

當年佢以為用英文去漢化就抑制到民族主義，
點知華人天生犯賤，最鐘意圍爐打飛機
講英文有撚用，有鞭刑嘅國家仲想搞乜撚國際城市

Parallel Diplomacy
The idea is that small countries can only survive if they please everyone. Yes they don’t like communists, but they need both the US and China to survive, so they pretend to be neutral.

Advice to Singaporeans: Now you offend the people of HK, one day we may come back if we win this!

巴打識玩

agger

死坡狗

有朝一日剷平佢個特別行政區

新加坡快d回歸支那啦

or Simply just say if HK falls, you are the next!

收嗲啦波佬快d去做中共契弟啦

奶共玻仔

粗暴干涉香港內政，外人不得說三道四

Diu 之前唔知喺邊度睇到新加坡唔算極權國家，而且李光耀仲係反共添

極權國家講既野聽嚟做乜撚

收檔啦，死坡佬

又要奶共，又買f16

習近平未退休就知下個係改憲後嘅習近平

最想香港仆街死就係佢囉

係啊，所以我話班老餅思想就係新加坡個思想，正正就係藍絲
而之前好以話新加坡以前同香港競爭，想學香港，咁就FIT晒

留黎同伯母扑野？
ok

伯母咁好相遇
點會嬲

我想問係新加坡食得香口膠未

如果香港有日擺脫中共，首先冇每日150支那人負累，香港人住屋冇咁大壓力先，又唔駛下下送錢益支那，每個人嘅生活輕鬆左，憑住本身都有嘅奴性同智慧，香港一定發展得好過依家好多，依家要湊撚住支那，日日比人陰乾...

如果今次輸左，過多一百年，歷史書就會咁寫，「香港本來是亞洲四小龍，但隨著外國勢力干預，社會動亂令經濟下滑，香港逐漸失去國際優勢，靠著祖國支持才能渡日，終在人口和經濟影響下，未到2047年已合併成深圳一部份，消失在歷史中。」

佢想指係林鄭一人搞成

坡佬真係好驚 如果香港成功左 就會有破窗效應出黎反政府

宜家新加坡睬你都傻
只要當地政府解決到住屋問題,鎮住啲新移民,得閒開拓下新產業
新加坡人係唔會比我地connect
淨係拎住層樓都足以笑鳩我地一世
無民主無自由,咁你地買到樓未?
一句已經隊住哂我地痛腳

英治時期一樣冇民主,但係有自由,港共係兩樣都無
英國殖民地官員識做長期規劃,港共官員淨係識死牛咁做,一自己揸fit就急功近利,頭痛醫頭腳痛醫腳
冇當時支那鎖國+英國佬planning,香港乜柒都唔係
宜家支共有毛有翼,香港得返白手套功能
不過支那人係都要納粹式大一統,可以要地唔要人
唔撚明成班官員/商家佬奶共奶到驚死上面唔likey咁,以為上面真心好著緊香港?